光復到去全世界最凍嘅地方

旅遊grp見到有手足去咗先排蘋果介紹果個全世界最凍嘅地方，-71.2C, 好L癲

香港人癲架

勁

✴️HKVOTE Project 招募測試員✴️
------------------------------
👉🏻重點招募： ui, ux, security field 手足
👉🏻歡迎加入新改善建議Group:

#一人一步支持手足
#快來高手指點
#齊齊做實事
#有其他Prj想搵人都可以聯絡Admin哦

香港地投票 - 測試進行中（暫時勿發表高危議題

香港人唔可以再慣性沉默，一起發聲，習慣投票表達意見吧

後面個共產標誌 相映成趣

無支那人啦今次，之前去到邊都遇到支那人攪事

痴線.
想知去嗰道純綷因為凍而打咭. 仲有咩玩?
打獵? 住冰屋? 坐狗雪撬?

好威

今年算暖最凍都有成-40幾度好似

冇野玩

佢話-53C

作為一個旅遊記者，按春秋代序作旅遊推介可說是使命必達。今個冬天，奉命要做一個冰天雪地的報道，到世界上最寒冷有人類居住地——Oymyakon（奧伊米亞康），記者早對這地方心生好奇，既然要凍，就凍到最盡！於是我便出發去西伯利亞了。

今次記者要去的目的地，是位於俄羅斯遠東薩哈共和國（Sakha Republic）的Oymyakon，這裏最冷的溫度紀錄是-71.2℃。想去Oymyakon感受何謂極寒之地，便要由最近的城市Yakutsk（雅庫次克）出發，用17至20小時征服世界最危險的公路――由蘇聯時期勞役政治犯興建而成的白骨之路（科雷馬公路）。據說犯人們在極其惡劣的環境下修路，平均一米就有一個犯人死在這條路上，白骨之路因而得名。

由於公路地下是凍土層，在夏季回暖時，凍土融化令土層縮小、路基凹陷，出現翻漿情況，不利駕駛，所以公路只在冬季通行。車輛在崎嶇不平的冰層上行駛，全程顛簸得很，明顯需要一架越野車，但我們坐的只是一架破車窗的舊貨車。因要抵抗外面寒冷的氣溫，車廂暖氣開得很大，身處其中其實相當翳焗。我全程把頭貼着車窗，希望可以感受一絲冷和新鮮空氣。

一呼一吸 將大地凍結

司機以最快的速度行駛，把音樂聲調得很大。雖然嘈吵，但你不會叫他調低音量，因為司機若在這條公路上稍有一絲睡意，後果都會不堪設想。17小時後，終於都來到這個世界上最寒冷的地方。看着Oymyakon標誌性的溫度電字板顯示出-41℃，不期然感動起來。出發前無論是家人朋友或同事，每一位也擔心我是否應付得了，會有危險嗎？就連自己也質疑起來，是我太衝動了嗎？終於到達目的地，心裏只想到一句老套說話：「沒有事情是不可能的」。

雖然全球暖化令Oymyakon的溫度比以往親民，記者去的時侯是12月初，平均溫度-45℃。但對12月氣溫都超過20℃的香港寶寶來說，已經很誇張了。從地理去解釋，Oymyakon位於北極圈以南350公里的盆地，東南西三面被冰山包圍，僅北面地勢較低，冷空氣有入無出。加上地下是永久凍土，造成極度嚴寒的氣候。

當地人亦會用神話角度去解釋這氣候的由來，始作俑者是Lord of the Cold，寒冷之王。這位裝扮上看似西伯利亞版聖誕老人的王，名叫Chyskhaan，代表的不是聖誕而是冬天。傳說Chyskhaan每年秋天會從北冰洋南下，用呼吸將冰冷帶入大地。穿越薩哈時，大自然的一切都被他凍結。

昔日糧倉 變神明冰居

我們參加了Oymyakon的年度活動「冬天由薩哈開始」，主旨是「冬天來自這個國土」。薩哈共和國每年都會在12月1日慶祝這個節日，每個地區都有慶祝活動，在Oymyakon，活動的主角便是Chyskhaan。大家會在低於-40℃的露天廣場等待活動開始，今年大會安排了模特兒展示不同的民族服裝，但突然間廣場的人都不見了，原來活動橫跨三個地點，大家都蜂擁上車，到下一個活動地點――Chyskhaan的冰居。

Chyskhaan的冰居是一個永久凍土下的山洞，無論是夏季的30℃還是冬季的-50℃，冰居的溫度都保持在-10℃至-4℃之間，可說是「冬暖夏涼」。以前是蘇聯軍打仗時用以存放食物的山洞，今日就被西伯利亞人改造為Chyskhaan的家，讓他由北冰洋來到Oymyakon時可棲身於此。Chyskhaan作為冬天的化身，他的出現是要正式宣告冬天要來臨了，直到來年３月夏天前夕，才會慢慢把冷空氣帶走。

參與活動的人們都很瘋狂，在差不多-50℃的環境之下等待Chyskhaan出現，大家會把握機會跟這位寒冷之王合照，情況就好像香港人見到周潤發一樣。不過據聞這位化身Chyskhaan的大哥，都是由民眾票選出來，他私底下是一位多才多藝的職業歌手兼攝影師。跟Chyskhaan影相的時候，我明顯暴露了自己不是當地人，因為我不懂禮儀，脫下面罩合照。民眾們都用盡力氣去參與這個節日，因為天氣真的冷得要命！儀式完了，大家又一窩蜂往車廂衝，出發到下一個地方。最後便是在Oymaykon標誌性的電子溫度計前，由Chyskhaan手上接過證書，證明我踏足過這個世上最冷的居住地。活動最可愛的地方是，大家都冷得騰騰震，但都享受其中，覺得這是一件開心的事。團友捉着我的手圍圈，跳起民族舞來。在這麼冷的環境下，暖意卻湧上心頭。

神明卸裝 壓軸歌一曲

晚上，我們參加了活動的閉幕典禮，身處如學校禮堂般的地方，這地方其實已是整個Oymyakon地區裏最大的室內活動場地。典禮以音樂表演為主，歌曲以當地人的母語薩哈語唱出，所以就算懂俄文的繙譯都聽不懂。不過晚會氣氛熱鬧，高潮浪接浪，一位西裝骨骨貌似牧師的演出者，音樂一起竟然rap起來，令場內氣氛升溫。還有一連串的民族歌舞表演、大合唱。壓軸出場還有Sivtsev Semen，當地社區無人不識這位歌手，但望多兩眼，感覺有點面善，原來Sivtsev Semen便是Chyskhaan！Sivtsev說：「Chyskhaan是個神話，脫下裝束後我便不是Chyskhaan了，我是Sivtsev。」

極冷的環境下等到連睫毛都結冰了。

只得我忘了除下面罩合照。

大家在近-50℃的廣場慶祝冬天的來臨。

Oymyakon的地標便是身後的電子溫度計。

在Chyskhaan手上接過證書，證明我成功征服了這個世界最凍的角落。

活動結束大家未想散去，圍在一起跳民族舞。

Sivtsev Semen完成了化身Chyskhaan的任務，在閉幕典禮上重拾歌手身份。

白骨之路由蘇聯時期勞改政治犯興建。

17小時的車程確是一大考驗